.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Meteor-Swarm:

Метеорный поток (`Meteor Swarm <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=191>`_) / Закл. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- огонь

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 4 (четыре) 40-футовых взрыва

**Спасбросок**: простой Рефлекс

----------

Вы вызываете 4 метеора, которые взрываются огненным взрывом.
Каждый метеор наносит 6d10 дробящего урона любым существам в 10-футовом взрыве в центре области эффекта до самого взрыва, нанося 14d6 огненного урона любым существам в 40-футовом взрыве.
Центральный 10-футовый взрыв метеоров не может пересекаться, и существо получает тоже самое количество огненного урона, не зависимо от того какое количество пересекающихся взрывов настигнет его.
Спасбросок применяется к обоим, дробящему и огненному урону.

----------

**Усиление (+1)**: Дробящий урон увеличивается на 1d10, а огненный урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst